任何人都可以幫手救人，快D成為任何仁！

任何人都可以幫手救人，快D成為任何仁！

———————任何仁實戰攻略—————-

多留意 TG group、連登，發現有喲企圖自殺既人留言，就去救人。

作為社工，手得一對、口得一個，需要每個人都幫幫手！

————注意事項：(重點) ——————
1) 自己要保持冷靜
2) 務必保持對話
3) 一邊傾談、一邊搵專業人士 (係大GP 求救、搵樹窿channel @comecomeseehkerlovehk等)

A)以陪伴、聆聽為主，相信對方，不作批評、責備、責怪、不要否定對方感受
B)不要過急，鼓勵大家都慢慢講，製造冷靜既氣氛。
C)避免問太多「點解」，不要連續追問。
D)避免提及家人，因不清楚他的背景。
E)避免問過多個人資料，令他產生懷疑。
F)避免承諾事情保密，因可能要比專業人士跟進。

———————實戰攻略———————

首先：
A) 先打招呼、然後睇餸食飯！
B) 給予他求助電話，勸籲他尋求協助，C) 必要時尋求對方同意，取得電話號碼，自行致電求助機構，向機構說明情況，並提供電話號碼 (一定要得到他同意)，以便職員即時跟進。

初期：
A) 如平靜，可閒聊 (咁夜都未瞓既？食左飯未？)
B) 如激動，可讓他講多D，呻下先，約出現連續十句左右，可以同對方講，我知道你好辛苦。
C) 如更激動，就直接問佢係唔係想自殺，問佢點計劃，下一步會點做、去邊到、有無人同你一齊？

中期：
A) 陪伴、聆聽為主，繼續搵專業人士幫手。
B) 唔好批評、責備，盡量引佢呻。
C) 如 DEAD AIR，可以慢慢講下你正面既睇法(我都係，不過我 ……. (正面既個人經歷))。，睇下佢聽唔聽。
D) 強調我地一齊同行 (未來需要我地一齊去做，或者未必成功，但肯定多一個改變既機會)

終期：
A) 當佢表示好喲啦，可以慢慢叫佢飲杯水、洗個臉，好好休息、繼續為將
來備戰。
B) 鼓勵佢多D 之後搵人陪，陪嗌、陪喊、乜都搵人陪！
C) 勸導佢要再尋求專業人士協助
D) 搵一個你認為信得過既專業人士(輔導員、社工)，比D資料佢、再請佢
跟進。

最後評估自己頂唔頂得順，比時間自己休息下，唔好用電話住！抽離下先！
唔好夾硬頂，頂唔順搵專業人士，

未有消息，就係好消息，代表大家仲有希望，保持希望！！！

有關情緒支援資合資料

小弟才疏學淺，如要更正或補充，歡迎同工 PM 我，謝謝！